黎明被指內地遭富婆操控求贖款出席金像獎 黎明踢爆電騙：我邊會拎到金像獎呀？

今日是4月1日愚人節，有女子收到歌手黎明致電求助，聲稱自己在內地遭富婆操控，被迫拍劇。不過原來這只是警方趁愚人節與歌手黎明合作拍攝的防電騙影片。
警方今日（4月1日）在「香港警察Hong Kong Police」Facebook專頁發帖，上載與歌手黎明合作拍攝的短片「 愚人節 x 明福俠」，模擬有市民收到疑似黎明聲線的電話求助，
"我係黎明，我係內地被富婆操控，迫我拍劇，唔該你用網上過數的方法畀我吖，當係贖金，畀我脫身返香港出席金像獎！"
女子最初不信，但又覺得聲線很似黎明，對方又聲稱：
"成事之後我會同評審講，個獎和獎金都歸你。"
片中女子終決定匯款。
影片末段，黎明聆聽騙徒模仿自己的錄音後回應：
"真係當我懵仔魚啊？我邊會拎到金像獎呀！"
黎明呼籲懷疑自己被騙做了「懵仔魚」的市民，盡快致電反詐騙協調中心24小時熱綫18222求助。
帖文發出約1小時後獲得逾300個讚好，不少網民大讚影片有創意，黎明現身「加持」有驚喜。
警方去年接獲615宗電話騙案，其中323人有實際損失，而當中43%、即140人是在港工作或留學的內地人；警方影片中又提到反詐騙協調中心在過去18個月，成功攔截受騙金額高達17億元。

推